那一些動人的青春（真人真事改編愛情故事，如有雷同，係你諗多咗）

是咁的，小弟第一次係連登開po寫故。好嘅話希望各位留個正皮，唔好嘅希望各位大哥可以比下意見。

下面係引言同埋第一節，夠20個正皮嘅話繼續開po
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
引言
也許，是在錯的時間，遇上了對的人。這到底是命運的捉弄，抑或是上天安排給我的一課呢？

如果可以再有一次機會，或許結局不該如此，又或者落得這個結局，是這個故事的宿命吧。

這一切，我自己也沒有答案。答案，應該是在上天那裡。

第一節
2017年7月12日，我迎來了第一個人生的轉捩點。

放榜對我來說，本是一件不值得擔心的事，因為每當我考完一張卷的時候，我都感覺非常良好，覺得這一次公開試應該都十拿九穩了，不會出什麼岔子。

當天我戴著耳機，滿懷信心地步入班房，跟在座的同學閒聊，自己彷彿是局外人。我看到我的摯友心情忐忑，我也有對他好言相勸，希望將我那份輕鬆的心情傳遞給他。

「王輝祖。」

聽到自己的名字之後，我快步走到講台前，順手在老師手上接過成績表。正當我準備慶祝的時候，我看到成績表上那一堆分數，全部都比預期差了一個等級，連最有信心的中文科，也僅僅拿到入大學的資格。在那一刻，我不知道如何是好，心比麻更亂，我完全想不到我將來該如何是好：這個分數高不成低不就，一線大學絕對考不上，其餘大學還有一線機會，但是自己亦不想就此草草地找一間大學，隨隨便便地讀完畢業，然後找一份普通的工作，了此一生。在那一刻，我決定到加拿大繼續升學，尋求其他的出路。

我當然沒有放棄大學聯招的排位，因為我知道自己最快在一月才能負笈海外，中間那一個學期，也不願放棄學習，好讓自己一直保持讀書的狀態，順便體驗一下香港的大學生活與課堂。

2017年8月7日，是大學聯招放榜的日子，我那天早上如時地檢查聯招結果，是大埔的那一間大學取錄了我，儘管大概料到結果會是如此，心裡仍然不禁有點失落，也許是依然對放榜抱有寄望，寄望奇蹟會出現，可惜事與願違，奇跡，並沒有降臨在我身上。我匆匆地繳交了留位費，然後去旺角某中介公司，完成餘下的升學手續。

在一兩個星期之後，是大學迎新日，我半推半就地走了去登記註冊，一路上心裡也有點不是味兒，仍然對放榜的成績耿耿於懷，覺得自己本該不是如此，命運之神好像捉弄了我。我不斷地在心裡和自己說：幾個月而已，很快便會過去，在這裡隨隨便便地度過就可以了，不要亂去結識女生，免得惹上一段感情。匆匆註冊完後，我頭也不回地離去了，靜靜地等待開學的那一天。

9月第一個學期的第一課是中文課，因為大學的規定，所以每一個人也要上，教授姓彭，是一個挺年輕的博士，為人風趣幽默，他的課也不怎樣沉悶，而在這課中，我認識了第一個大學的朋友——Andrew。他跟我同年，人也挺健談，為人亦正直，跟我的性格亦都相近，所以我們很快也成了朋友，我亦因此開始感受到大學生活，隨後因為他的緣故亦認識了幾個同學，他們幾個成為了我短短幾個月大學生活中的報告組員，慢慢地，我開始感受到大學生活的多姿多采和快樂，亦開始放下令我耿耿於懷的成績，全心投入新的生活。

在某一日的歷史課，我和Andrew如常地坐在一起上課，那一節課沉悶非常，那名教授用低沉的聲線在授課，加上講題亦非我所有興趣的，所以我在課堂上一直都在聊天，或是看書好讓時間快點過去。

「呼，終於小息了，出去買點東西喝好嗎？」

「好，沒問題。」

我和Andrew買了飲料，然後回到班房。突然間，Andrew跟坐我們前面的一個男生打招呼，我立刻也對他打了聲招呼，原來他叫Chris。我第一眼對他的感覺，是一個喜歡運動的人，也許是因為他身穿運動裝，而且很高大吧。在他身旁的有一男一女，都是他的朋友，坐在最右面的是Tim，起初我以為他是一個文靜的人，原來他也是一個挺健談的人。坐中間的女生叫Chloe，第一眼看她，感覺她很年輕，有一種少女的味道，面容亦挺清秀。和chris交談的時候，只見她邊聽邊笑，所以我對她的第一印象，是一個很愛笑的女生。

這，是我第一次和她見面，想不到這一次見面，會發生之後這麼多的事情。

當然那個時候的我沒有考慮這麽多，心裡只是慶幸自己又結識了幾個新朋友。

無人想睇

第二節
之後某一天的歷史課的小息時間，我和Andrew在討論當時畢業聚餐的情況，順道懷念一下當時的人和情。

「喂，你當時有沒有放畢業聚餐的照片到instagram上面？」

「有啊，不過現在看回，那些動作和表情真的令人捧腹大笑，我自己也不想看回它們。」

當然，我禁不住自己的好奇心，立刻到instagram看一看那些照片，果然不出我所料，有些真的可以列入為「黑歷史」的類別，動作的滑稽程度，簡直和黃子華棟篤笑不相伯仲，我在走廊中哈哈大笑。這個時候，chloe走了過來。

「呀輝，你在笑甚麼？」

「chloe你看，andrew這個動作是不是很搞笑？」

然後，我不知道自己當時哪來的勇氣，在chloe面前再做一次andrew那個動作。當然chloe都笑到合不攏嘴。

「來，我把你這個樣子拍下，然後放上instagram讓大家看看。」

「好呀，我沒有所謂，哈哈。」

當然，她最後沒有把那張照片放上instagram，那些相片的下場，我想，應該沉到了相片匣的底層，或是一早去了垃圾桶了。

下課以後，我和chloe都要乘校巴到火車站，於是我們結伴而行。在隊中，我問她拿instgram，facebook和手機號碼，而她最初的回答方式也令我印象深刻。

「為甚麼要給你這些？難道你對我有這麼好奇嗎？」

我當時聽到的時候，也有點錯愕，因為甚少女生會這樣對著男生說，幸好我當時的臨場反應亦算合格，我輕描淡寫地說了一句：

「沒有甚麼有興趣沒有興趣的，只是想留一下聯絡方式而已，難道你覺得我想追你麼？」

然後，我笑了數聲，她也跟著我笑了。

「咦？你是96年出生的？真的看不出來。」

「當然不是，我是99年的，只是chole1999被別人用了，所以我才用chole1996來代替。」

「哦，原來如此，我也不覺得你有這麼老。」

「對啊，我連18歲生日也未到。」

當然一段時間之後，我知道她比我大兩年，當時說自己未夠18歲是騙騙我的，沒想到我真的深信不疑。不過客觀來說，如果她不說，我覺得她的外貌真的很像剛剛18歲的女生，清新脫俗的臉龐，帶著一點少女的韻味，確實給了人一種年輕的感覺。

在去火車站的路上，我們聊了不少事情，我也開始了解chloe的背景，慢慢地對她有所了解。而她在聽我的自述的時候，也有一點不太好的感覺，之後我問她原因，她說因為在她認識的人當中，和我有類似背景的男生都有點麻煩，不太容易相處，但是我是特別的例子，既不失幽默，亦沒有架子，所以才對我很好奇，很想去了解我多一點，才會挺願意和我出去玩。

我和她的緣份，就是這樣開始了，無聲無息地開始了。

第三節

「最近在電視上看到了皇家特工。金圈子的電影預告，好像很好看，andrew你要一起去看嗎？」

「不了不了，我對這些電影沒有甚麼大興趣，下次再約吧。」

本想著找andrew看這齣電影，但是他竟然不想看，但我又挺想看的。萬般無奈之下，我whatsapp了chloe。

「喂chloe，話說現在皇家特工。金圈子正在上畫，有興趣一起去看嗎？」

「好的沒問題啊，時間地點？」

我從來沒有想過她會答應我外出看電影，說實話，我覺得甚少女生會無緣無故單獨和男生在夜晚外出看電影，原因，我想大家都清楚的。

「晚上七點半寶石戲院，在門口等吧。」

我選擇這家戲院，是因為價格相宜，而且時間合適。但是我很奇怪，為甚麼網上完全看不到售票情況，所以我當日早了半個小時去到現場，確保有位置。

當我去到的時候，原來這家電影院仍然採用人手劃票，去到即場選擇位置，人手去劃去有人的座位。我去到的時候，竟然還有大量的位置，我想大概是因為地點不好吧。

「麻煩你兩張票，要這兩個位置吧。」

買好之後，我去了旁邊的七十一等chloe，那一天天氣仍然很熱，隨便走幾步路都已經汗流浹背，為免衣服這麼快就濕透了，所以都是去裡面等會好一些。

「你這麼早就到了。」

「因為我怕遲來了的話就會沒有票買了，那時候就不好了。」

「也是。」

「差不多開場了，我們進去吧。」

戲院內的裝修停留了在八九十年代，不論椅子和螢幕都是這樣。我當時心裡有點緊張的，我長這麽大，還是第一次跟女生單獨看電影，那種感覺，實在難以用筆墨去形容。

「你冷不冷？我有外衣可以借給你。」

「不用了，我自己有帶，謝謝。」

就這樣，我們兩個平靜地把電影看完了。雖然中間沒有發生甚麼特別事，但是我永遠都會記得那一次的約會，也許這就是曖昧的美好吧，若隱若現的愛情，罩上了一層輕紗，令人嚮往。

「你覺得這一套電影好看嗎？」

「還不錯啊。」

「下次我們可以再一起看其他電影，哈哈。」

「好呀好呀。」

「你喜歡甚麼電影？」

「除了恐怖片之外我都愛看。」

「看來你都很喜歡看電影，哈哈。」

「都算是的。」

電影散場時已經九點多了，我和她去了附近一家泰國餐廳吃飯。席間，我和她閒話家常，各自分享一下自己的往事和背景，以及是校園裡的趣事。雖然內容都是大同小異，但不知為何，我依然聽得津津有味。之後，我突然間問了一個問題：

「你這麼漂亮，肯定有男朋友了，哈哈。」

她聽到之後笑了一笑：

「現在我沒有男朋友呀，我只是在以前中學拍過一次拖。畢業之後都沒有拍拖了。那麼你又怎樣了，有女朋友嗎？」

「我沒有拍過拖，以前都是在男校讀書，中學時都只顧著唸書，沒有空去拍拖。」

「哦，原來如此。」

之後，我送她到火車站乘火車。

「拜拜，之後上課見。自己路上要小心。」

「知道了，你也是。」

送她離開後，我自己也乘巴士回家了。在回去的路上，我不斷地想著：這其實算不算是約會呢？為何會有點高興的感覺呢？不不不，朋友之間看電影很平常而已，不要想太多了，我也不喜歡她，還是回去好好早點休息吧。

夜幕早已籠罩大地，歸家的巴士也漸漸消失在黑暗之中。

返緊工啊

唔去加拿大喇？

未去住美去住 keep住睇就會睇到架喇

輕輕一推～

留名

第四節
「說實話，你打算何時去追chloe，不要拖到臨別之前才說呀，趁早對她說吧。」

「說甚麼傻話，我根本沒有喜歡過她，又何來要追求她呢？」

那一天我，chris和chloe一起在巴士站等校巴出去火車站，chloe說要先把電腦放回宿舍，叫我們先在車站等車，所以chris趁機跟我說這番說話。

「我不管你這麼多，總之你自己看著辦，不要拖長事情去做。」

這個時候我心裡也是七上八落，我真的懷疑自己是否喜歡chloe，一方面又好像對她有點感覺，但另一方面又覺得我待她的態度跟對普通朋友的態度也差不多。那時候，我也分不清自己的感覺，感覺也挺混亂的。

我喜歡她嗎？理由是甚麼？
愛不需要理由，一個理由也不用。

「快點走了，我還要出去紅磡補習呢。」

遠方傳來了chloe的聲音，她正在急步地走過來。

「走了兄弟，我會好好想清楚的。」

我大概是由這個時間開始思考，究竟自己對chloe的感覺是甚麼。

愛情？友情？

第五節
「chloe，這個星期六有沒有時間？不如一起去街上逛逛？」

「好呀沒問題，這個時間我沒問題。」

在反覆思考了幾天後，我大概掌握到自己對她的感覺，也許，這個時候的我就像人們所說的一樣：身在愛河而不自知。所以我決定約她出來玩，順便了解一下她。

那天我們相約在中環的天星碼頭見面，我趁早到ifc的飾物店買了一條項鏈給她，說實話，去到店裡，我也不知道該選擇哪一件首飾才可，我在買禮物的這方面完全是一個新手，毫無經驗可言。我唯有憑自己的眼光，選擇了最順眼的一條項鏈。

「你來了？」

「對。」

「你先坐下。」

「送給你的，看看喜不喜歡。」

這時的我確實有點緊張，畢竟是第一次正式和女生單獨約會，又是第一次買禮物給對方，少不免會有點緊張。

「我很喜歡，謝謝你。」

「我幫你戴上它吧。」

「好的。」

之後，我們去尖沙咀的西餐廳吃飯，看著維港吃飯，果然感受會更多。難怪人們常說：有一個無敵海景可以令人心曠神怡。看來這說話也是靠譜的。

之後我們去了朗豪坊的一家日式的遊戲機店去玩「夾公仔」，我們左挑右選，才選到幾台好像較有機會的去嘗試。當然最後耗盡所有錢幣也一無所獲，果然那些機器不是這麼容易對付。
「不要緊，我帶你去女人街買一隻你喜歡的，你喜歡甚麼公仔？」

「我喜歡玉桂狗。」

「好沒問題，我一定會找到來買給你。」

我和chloe在女人街由頭走到尾，也找不到玉桂狗的蹤影，當然我也有一點點失望。

「那我和你再走一遍女人街，看到甚麼喜歡的，就買那一個，好嗎？」

「好呀。」

然後我和chloe由再一次由尾走起，走到中途，忽然間有一堆遊客東碰西撞地走著，我情急之下捉住了chloe的手，拖著她走著，而她亦沒有鬆手，我們就這樣繼續走著，看著周邊的檔攤。

「這一個檔攤好像有最多公仔了，不如在這裡選吧，你喜歡哪一個？」

「唔......rilakkuma吧，這個長長的也挺可愛的。」

「老闆娘，麻煩你，我要這一個吧。」

「好的，謝謝惠顧。」

「我有點口渴了，不如回朗豪坊喝點東西吧。」

「好呀我們現在去。」

一路上我們也這樣拖著手，喝完飲料後，她說晚上要去荃灣吃飯，所以要到美孚轉車。於是我和她上了荃灣線往荃灣方向的列車。

「你不是回家嗎？這邊不是不方便嗎？」

「不要緊，我想和你相處久一點。」

這時候，旺角到美孚的距離，彷彿縮短了數十萬倍，霎眼間便到了美孚了。

「我下車了，再見。」

「好，自己路上小心。」

我在列車上多乘數個站，去荔景轉車回家，一路上也回憶著今天發生的事情，心裡也是甜滋滋的，也許這就是曖昧的美麗之處吧。

聽日繼續更新故事 希望各位巴絲可以繼續支持下

第六節
自從那一次在鬧市拖著手，我才發現原來自己已經愛上了她。

以往我以為愛上一個人的時候，定必會有心如鹿撞，很強烈的感覺。但我卻是在無聲無息中愛上了Chloe。我每一天定必要和她在WhatsApp中聊上一段時間，那一段的時光真的令人難以忘懷，彷彿世界只剩下了我們兩個人，我和她的對話是世上最重要的事情。

「對了Chloe，妳喜歡煮飯嗎？」

「還可以啦，有時候在家裡我也要親自下廚，所以也懂得煮飯。你會煮飯嗎？男生通常大多也不懂得煮飯，最多只懂煮即食麵之類。」

「我懂呀，有時候媽媽不在家裡，我便要擔當起這份責任，煮飯給爸爸吃。我最喜歡煮番茄炒蛋，這是我最喜歡的餸菜之一。」

「哦，我最擅長弄的是釀豆腐，家人都說我弄得很不錯。」

「真的嗎？那我甚麼時候才能試到這份人間美味呢？」

「不知道呢，哈哈。」

「不如這個星期五吧，反正剛好不用上課，一起煮飯吧。」

「唔......也好呀。」

「那我們在大埔街市正門等吧。到時見。」

「到時見。」

早上11時，我準時去到大埔街市正門，而她隨後亦到了。我們走進了街市，才發現裡面賣的東西五花八門，百花齊放，我自己也不知道從何看起才好。

「我們應該買點甚麼？」

「你想吃甚麼菜式？」

「那當然是釀豆腐！這道菜畢竟是你的成名菜式，哈哈。我也想試一下你煮的番茄炒蛋，看看分別在哪。今天可以煮上海麵，順道煮一點雲吞，反正有一段時間沒有吃過了。就這樣吧，應該都夠我們兩個吃的了。」

之後我們買了一堆食材，上了回宿舍的小巴。回到宿舍後，我立刻捲起衣袖，將不同的食材分類洗淨。

「想不到你真的會下廚，果然不是只是說說而已，看你的動作都很像那些下廚有經驗的人。」

「哈哈，還好還好，我看你也不是廚房的稀客，準備的時候也不會扭扭擰擰，怕這骯髒，又怕這會令到自己敏感。」

「煮飯嘛，不能怕這麼多。」

我們兩個很快就準備好所有的食材，可以開始慢慢煮了。我們邊煮邊聊天，儘管事事都要親力親為，但是時間卻過得特別開心，這段動人的時光，只屬於我們兩個的。

「煮好了。」

「對。」

「快點坐下吃吧，碗碟待會兒才洗吧，不用急。」

這頓飯材料普通，沒有甚麼山珍海錯，但我依然覺得這頓飯是我人生中，吃過最難忘，最美味的一頓飯，也許是因為這頓飯是我們兩個一起親手煮出來的，裡面所有的感情，就是最好的調味料。

「我洗碗吧，你休息一會。」

「好，那我坐著等你。」

我一邊洗碗，一邊想著待會應否向她表白，畢竟自己已經確定了自己的態度，而且也不想將事情拖延這麼久，但這時說回否有點倉促呢？時機是否好呢？還是再另選日子？

不，不要再等了，就是這天了！

我把碗碟洗好抹乾後，我去她的房間坐下來休息一下。正當我想開口的時候，她忽然說：

「我先上一下洗手間，你在這裡等一等我。」

在這幾分鐘，我感覺到時間靜止了，平常的幾分鐘，變成了漫漫長路，左盼右顧，依然未等到她回來，這時心情也緊張得不得了，也許是因為要將內心深處的說話告訴一個自己愛的人，才這麼緊張吧。

門開了。

「Chloe，我有話對你說。」

「唔？」

我鼓足勇氣，將那句說話流暢地說了出來。

「我愛你，你可以做我的女朋友嗎？」

「好呀。」
「我可以抱妳嗎？」

她張開了雙臂，然後我一下子將她擁入懷中。這一剎那的感覺，我畢生難忘。

我抱著她很久很久，互相依偎著，雖然簡單，但卻滿足。

「我今天晚上要幫人補習，我們要走了。」

然後我們匆匆地上了車，向火車站的方向走去，在路上，她繞著我的手臂，倚在我的肩膀上小睡片刻，我看她有點疲倦，也沒有打擾她，自此每次乘車，她也會倚在我的肩膀上，她說我的肩膀很舒服，有時候會差點睡著。

也許，這就是為甚麼男人的肩膀是如此重要的原因，它就是女人的避風港，是她們可以放心休息的地方，是她們感到安全的地方。

待續 好快繼續更新

第七節
開始拍拖之後，我和她亦過起了一般情侶的生活——逛街吃飯，不過我大多都會坐在她宿舍房裡談天說地，也許是因為我覺得在那裡能自由自在地做回自己，所以才愛選擇這裡作為我們的私人空間。

她是一個愛睡覺的女生，常常睡過頭而遲到，再加上她住宿舍，所以更令她常睡過頭。我則要從港島慢慢乘車到九龍，然後轉乘東鐵，再轉換校巴上學，路途遙遠，所以定必會早起，避免遲到。就是這樣，每凡要上課，我定必會打一個電話給她，輕輕地把她喚醒，好讓她不會遲到。偶爾我會在車站買兩份早餐，帶上她宿舍一起吃，若是中午的課，我會到大埔街市買一點熟食給她作午膳。曾經有一次，我特意在街市買了一支紅玫瑰，打算給她一個小驚喜。

當我想將花拿出來的時候，她對我說：

「不用藏了，我已經看到了。」

我當然有點失望了，原本的目的沒有達到。

「不過我很喜歡，謝謝你。」

聽到這一句後，我也笑了笑。

開心就好，喜歡就好。

也許拍拖所追求的，就是這一種平淡——吃個飯，聊個天，已經不亦樂乎。

第八節
平淡而滿足的日子總是過得特別快，轉眼間已經來到了平安夜。

離我離開的日子，只剩下三天。三天之後，便要告別這個充滿回憶的都市，遠赴加拿大繼續學業。
我很捨不得chloe，說實話，有哪一個男人願意在剛剛開始戀愛的時候，便要拋下自己所愛，一個人在他鄉漂泊，尋求機會？我當時的確有點不想離去，不過為了將來，我不得不捨棄眼前這個舒適圈，為的是尋求新的突破，突破現在的框框，締造一個更好的未來給我和她。

「我27號便要離開香港了。」

「我記得呀，一路上小心呀。」

「知道，不過我真的不捨得你，去到一定要多多打電話給你和視像，間中也要用書信來往哦。」

「好呀，我會的。」

那一夜我和她在西餐廳吃過飯，沿著彌敦道一路走，走到了尖沙咀的海傍。

「我記得海港城有一處地方可以看到維港，要去嗎？」

「好呀，你帶我去。」

我一路拖著她，在人海中穿梭，世界停頓了，只有我倆在世界上走著。

多麼的浪漫！

我和chloe站在其中一道圍欄面前，並肩地看著維港的燈飾。

「今年我其實是第一次認真地看燈飾，以往的日子都在家裡度過，因為假期後便是考試了。原來燈飾是這樣美呀！」

「對，真的很美。」

「我答應你，明年的平安夜，我也會和你一起站在這裡看燈飾，度過平安夜。」

「好，我會等你的。」

這是我第一次和chloe過的聖誕節，多麼的浪漫，多麼的動人，多麼的難忘！

分別的時候，我有點無名的失落，或許是不知道何時再能相見，所以才會失落。

人生八苦，分離最苦。一對相愛的戀人，因為學業，卻要分隔萬里。我心亂如麻，我知道自己不能不去，但又很想留下來看着她，每天和她度過平淡而幸福的生活。儘管「兩情若是久長時，又豈在朝朝暮暮。」，但我真的很不捨得她，這也許是人性的弱點吧。但同時，我亦向自己許下心願：我要不惜一切，也要學成歸來，將來要好好找一份工作，讓她過上安穩的日子。

三天之後，我乘著夜機，離開了我的故鄉，前往一個我未知的城市，繼續開拓我未來的路。

點解寫到chloe咁冷淡

本身chloe唔係啲有好豐富感情既女仔嚟有時係肢體上先表達到愛意

繼續
－－－－－－－－－－－－
第九節
在機上，我看著我們兩個之前拍的照片，一邊回憶著以前的種種。那一段動人的時光，不禁令我常回看。一個人遠赴北國之地，千里冰封，萬里雪飄，確實有點蒼涼，這個時候的自己會開始覺得，若然Chloe可以和我一起共赴他鄉，那麼任何的困難也可以跨過，任何的問題也定必可以處理。可惜，這一切沒有如果，我只能一個人去面對所有的困難。

下機之後，我堂姐送我到將會暫住的民宿安頓下來，這個時候天色早已昏暗，我一個人在房間裏疲累不堪，也許是因為機程實在太長，所以才會有如此感覺。我匆匆洗過澡後，便在床上休息。儘管自己疲憊不堪，但我依然睡不著，或許是時差的關係吧，我一直看著窗外的風景，一邊想念著在遠方的Chloe。

「不知道她現在怎樣呢？在泰國的旅程高興嗎？」

即時我們有WhatsApp通訊，而她亦有給一些泰國當地的風景照美食照給我看，不過總覺得感覺有點奇怪，我思前想後，應該是因為初到外地，未習慣一個人的生活，所以才特別的思念故鄉和所愛的人吧。

思念是一種很玄的東西，真的是無影無蹤。

幾天後，我正式搬上了山上的宿舍，也正式見了幾個在香港簡介會上的朋友，幾天後，我在這裡的日子也漸漸上了軌道。我亦都不忘去找一下Chloe，通常我們會視像見面，閒話家常。

「你在泰國的旅程如何？好玩麼？」

「好呀，周圍都有很多很美味的食物，亦有很多不同的東西玩，真的挺開心的。」

「那就好，不過不要亂食東西，免得生病。」

「知道了。」

科技的確可以將兩個相隔萬里的人，拉到彼此的身邊，令到思念的人，可以得到慰藉。即時如此，視像通話仍然彌補不了中間那實在的接觸，令人感覺挺不真實的，電話通話和短信更加會令到彼此間溝通容易出現摩擦和誤會，尤其是短訊，因為在短訊中我們看不到對方的臉面和語氣，而且又不用親口說話，所以在短訊中所說的話，會更加地不留情面，更加傷害人。這正正為日後的悲劇埋下了伏筆，不過現在的我們依然甜蜜，分隔萬里，亦能保持如見面般的熱情，確實令人感到安心的。

那時我仍然未開學，每天的日子也是悠悠閒閒地度過，加拿大不是甚麼旅遊國家，所以可以去的地方簡直是寥寥可數，再加上沒有私家車，更令到可去的地方變得少之又少，每天除了吃飯聚聚外，就是在房間上一下網，看一會電視劇，間中到外面的購物中心去添置一些用品。不過大多的時間，我都是期待著和Chloe的視像通話時間，那段時間確實令我興奮，因為它令我減少了對故鄉的思念和鄉愁，讓我覺得自己不是在異鄉孤軍作戰。

「我很想念妳。」

「那你要快點回來啊。」
「好，我會的。妳等我，我很快便會回來。」

「我等你。」

第十節
幾天後，我也開始了在加拿大的第一個學期，Chloe也開始要上課了，我們開始固定了視像的時間。通常我都會在我早上六點四十五分左右打給她，因為她那時是晚上十點四十五分，她大多已經完成了一天的事情，而我則要準備在八點三十分上課，所以這個時間也是相對較為合適的時間。

每一個早上看到她，我心裡也是挺高興的，看到她，好像一整天也和她在一起似的。我們每一次的話題大多圍繞學業，偶爾她會分享一下兼職工作中的奇聞奇事。有時候她會遇到一些很麻煩的客人，有時候會遇到難相處的同事......

聽著她滔滔不絕地在分享，我不禁微微一笑，因為我知道自己已經變成了一個很好的聆聽者。還記得中學畢業的時候，我的一位老師在我的校服寫了一句說話：Be a good listener. 我想就是這個意思吧，多點做一個聆聽者，或者會比做一個發言者更好。

這一段時間是我的適應期，我要慢慢習慣這裡的學習模式。外國的教學模式和香港的完全不同，這裡所著重的是理解和變通，反而不鼓勵操練和大學習量，所以我亦多花了時間在學業上。而Chloe在香港的學習也漸漸忙碌起來，大量的論文project，都令她非常忙碌，我們慢慢也減少了視像通話，改為電話通話或者傳短訊。學業，好像把我們越拉越遠。

到了月底，我的學業已經上了軌道，時間的分配也變得比以前好，我開始想：不如我買一點東西寄給她，寫張咭，好讓她可以開心開心。

我在amazon上逛來逛去也不知道應該買些甚麼，去到最後，我決定買一條swarovski的項鏈給她，再買一隻戒指給她當飾物。

「chloe，我買了禮物給你，我想你一定會喜歡的。」

「這麼肯定？好像很有信心哦。」

「當然，我對自己的眼光挺有信心的，希望你可以盡快收到。」

「好呀好呀。」

之後，chloe收到了那份禮物，她在晚上whatsapp了我。

「我收到了，多謝你，不過下次就不用再花錢去買這些了。」

「沒所謂，這些不是太貴，沒問題。」

然後chloe沉默了一會，然後對我說：

「其實我不喜歡戴用人造石的項鏈和戒指，我喜歡戴真石做的首飾，但是那些我不想你破費去買，即時你肯買，我亦不敢收，這麼昂貴。之前我跟你說過的，當時你也同意我的想法的，那為何今天你又買這些東西？你有沒有聽我說話的？抑或只是敷衍了事？」

我頓時無語了，我也不懂得如何去回應。這一次是我第一次來到外地之後的吵架，我有點不知所措，我有點不滿但又有點擔憂。不滿的是我覺得自己有認真挑選禮物，但為何你好像一點也不領情？反而還要去指責我。擔憂的是，我不知道她會否很傷心，我很想去安慰她哄回她，但我又不能做些甚麼，每天唯有在默默地等待和好言相勸，僅此而已。

過了兩天，她的怒氣也下了，我也成功哄回她。自此我不再買首飾送給她，因為我不希望再令到她不高興。不過這件事，令到我們的感情產生了一點點的裂痕，儘管在那個時候並不明顯。

第十一節
日子如常地過着，平淡得好像沒有盡頭，我依然地有我的忙碌，她仍然繼續去上課。我們已經甚少視像通話，因為她的課業已經忙了很多，有時候晚上都沒有時間去和我相處，我們只好用短訊去溝通。

我自己覺得，若然情侶之間相處，尤其是分隔異地，需要多點用視像通話來維持感情，若非如此的話，感情會很容易淡了下來，或是因為短訊而誤會了對方的語氣和意思。不過我也很體諒她，又要上班又要讀書，一天下來已經疲憊不堪，所以我也應該讓她休息休息。當時也未想到一個可以完美地解決這個問題的方案，就只好繼續這樣下去。

「下個星期就是新年了，我不來上課了，想好好地過個年。」

「哦對阿，下個星期就是新年了，我也快忘記了。」

若然不是一個內地的朋友提醒我，我也快忘記了。加拿大沒有新年假期，一切都是如常舉行，而我從facebook，instagram中看到朋友們都在準備過新年，一股艷羨之情便油然而生。

我也很想過新年呀。

臨近歲晚，我和chloe在傳短訊。

「最近忙不忙？」

「忙啊，因為快要過新年了，真的很多事情也要做。」

「哦，這也難怪，始終有假期，是要有多一點的事情要做。」

「你有沒有搞錯？這樣的說話你也能說得出來？我家裡現在亂到一團糟，你竟然說這些話？」

然後當我未來得及回應，chloe已經在whatsapp封鎖了我。

我第一刻覺得有點愕然，因為我沒想過她會有如此大反應，再仔細回想一下，也有點明白為何她會有如此大反應的。因為家裡只有她一個在處理家務，而且剛剛還送了新的抽油煙機，家裡還未收拾好，所以才會這麼生氣。
這就是她。

有時候我會有點想生氣的衝動，不過每當我想起一句老話，令我的不滿全消。

愛一個人，就要包容對方的缺點。

也許這就是我，有時太不懂得去直話直說，很多時候也為了避免衝突而選擇去包容接納，只希望大家相處得開心。這，大概就是造成最後結局的原因吧。

儘管最後都可以和好，但我總覺得每一次吵架後總會為一段感情添上一絲的裂縫，這些裂縫平時並沒有影響，但裂縫越來越多時，便會令到整段感情破裂，若然能及時修補，那可以變回完好無缺嗎？

我不知道。

推呀推呀

各位巴絲支持下呀喂～